US-China trade war: Deal agreed to suspend new trade tariffs

Analysis

Stephen McDonell, BBC China correspondent in Beijing

China has pretty much given up nothing in this deal because the future tariffs threatened from the Beijing side were retaliatory in nature and only to be applied if the United State escalated.

For this it has gained a 90-day reprieve, during which time both sides have pledged to ramp up talks.

When China's Foreign Minster Wang Yi spoke to reporters after the meeting he said the two leaders had agreed to open up each other's markets and that this process could lead to the resolution of "legitimate" US concerns.

This was either an acknowledgment that Washington does have legitimate concerns or a way of differentiating those American concerns which are reasonable from those which are not actually "legitimate".

This is not a suspension of the trade war but a suspension of the escalation of the trade war.

Big questions remain about the preparedness of Beijing to allow international access to this enormous market to a level that would satisfy the Trump administration prompting a complete halt in the trade war.

阿公❤️

G持高質討論

有文出了

文都唔撚睇先，正評加留名為之首要

支持

留名

白帝忙住開會

劍指4幻

唔撚好屈
睇書啦我，早抖師兄

好勤力
聽日殺敵

有frd話侵侵壓緊通漲，加關稅會拉高物價

所以依家唔加住，等聯儲局三月加唔到息

白巴

沈門出黎了

樓豬

聽人做服務性行業，話trade war 影響早已係2018年中浮現，嚴重影響下遊服務業生計，尤其是貴價服務。過埋90日應該會有大問題。

支持白巴

Lm

我愛阿公！我愛阿公！

支持 加留名

如果真係支持點企住 係咪代表真b到了 90日為期？

Peace

272真穿埋100天線

阿公

白帝 g持

支持白巴

其實點解有人睇到中國跪低左咁? 我覺得其實個DEAL好公平 大家各取所需爭取時間 中國向美國買原材料中國本來就需要 之前只係透過中間人向美國買 依家直接向美國買只係順水人情 而且雙方冇想像中咁劍拔弩張 侵都静左好多 有90日為限都好合理都叫有個方向 當然中美和解好難 但頭30日應該冇乜事 但係依90日中最後個30日好關鍵 實大把假消息同侵侵攞命TWITTER

到時先左審視形勢都未遲

大家嘅回覆都好高汁，多謝大家提點

白大大

所見樂同
入嚟坐下

白老大，我隻388熊差3蚊就打靶喇

🚬🐉have 5 have translation

支持！